醫管局: 「N95只剩4周存量，外科口罩只夠2個月」

【明報專訊】新型冠狀病毒疫情衝擊下，醫管局防護裝備存量不符夠用3個月的目標。醫管局昨表示，目前外科口罩、保護衣及面罩的儲存量，夠使用近兩個月，但N95口罩的存量只夠約4周，情况令人擔心，故現時要「痛下決心」，只有處理霧化程序（如插喉、抽痰等）才能使用N95口罩。此外，現時有超過2.3萬人正接受強制檢疫，當中逾2.2萬人是在家居檢疫，有議員批評當局更新強制檢疫大廈名單滯後多日，衛生署稱，近期每日新增的強制檢疫個案多達2000個，數目較多，會盡快更新資料。

外科口罩保護衣夠用近兩月
立法會衛生事務委員會昨召開特別會議，醫管局質素及安全總監鍾健禮表示，現時醫管局約有2400萬個外科口罩，260萬套保護衣，110萬個全面罩，足夠使用接近兩個月，最缺的是N95口罩，庫存量有110萬個，只可使用約4周，情况令人擔心。他說，希望同事可使用N95口罩，但若現時不謹慎使用，擔心將來即使是霧化程序都未必有足夠的N95口罩，故現時「痛下決心」，要求只有處理霧化程序才能使用。

此外，教育局從政府物流服務署取得50萬個口罩，經考評局及學校派予DSE考生。立法會教育界議員葉建源稱，綜合學校消息，口罩至少有兩個來源，分別來自俄羅斯及北京朝陽區，「部分老師認為口罩較薄，不清楚會否影響功能」。至於網上流傳口罩現黃點、懷疑過期，葉說暫未收到相關投訴。

（抗疫新階段）

Source:

問黑驚借啦，佢哋大撚把

n95. 返唔到貨？

每個月都係講得返要個月貨
點解就自己諗
醫生做野無口罩？
關個社會咩事
唔識搞就唔好學人搞
成日出黎講想博咩？無人同情你地啦好心